返工後發現自己英文勁差

同客用英文傾嘢一舊舊
就嚟I go to school by bus
一封正式email諗半日先打好
有冇人都係咁

Agger

有一個做過英文老師嘅阿姐日日同你每封email問你點解用呢個字唔用呢個字仲慘

唔知啲客會唔會暗地笑9

你點覆

佢問得點解即係佢知有分別，問下會學到野喎！

同印度佬講野完全聽唔明

平時睇下英劇學口語係好左，但係一寫商業書信個腦就一片空白，點樣可以用靚啲又正式啲的字句，書局賣個啲台灣教的書勁濕鳩都冇用的

呢個唔係你問題

睇政府新聞網學英文格式

好方法喎

新聞處先岩，新聞網無英文

試過一次
聽力測試嚟
最後又係要email打返晒出嚟

巴打

唔寫開睇開係咁上下

有自知之明, 將勤補拙係好事
好過我公司個 D 女同事, 做 clerk 做 secretary 都可以一封簡單英文信都寫唔倒, 一係就寫到 1999 或者係 grammar 錯到都唔知佢講乜.....
唔好話自己差, 大把人差過你仲以為自己好叻大有人在

我覺得好事真心唔識咩用字先叫做business english

掉返轉
法國自己英文好過唔少人

十年前我係咁, 慢慢黎
OK的

利申CLB9

真係會諗大半日先出封email

同感

我都係，成日send email比腦細同客都要上網search下啲字同正確用語，又不停睇住啲business email sample個啲

阿姐幫你執英文唔好咩

Grammaly

我都想比人執下d英文
屎到唔屎

啱啱開始真係啱明
而家聽得多幾年就知

btw 要自己講野戒唔好咁多errrrr
有時同同事一齊webex 佢成日 errrr 真係好煩
諗野就諗野 唔駛errrr 出聲
印度佬都冇點 errrrr 係香港人先多

之前用d口語英文打email俾鬼佬
俾上司改到媽咁
幫我變返晒港式公開試文章
我見鬼佬d email都係口語輕鬆式居多

On/in/at monday都要查字典
每次send formal email都要係咁check

其實你唔係打to/of monday 呢d奇怪野
人地見到monday就覆你得唔得

咁你當初interview點過

如果佢態度好 肯花時間教精你其實係你得著
捉住佢問 打好關係做fd 照住你 又學到野

sorry for my bed england

本身就差 努力緊

返工之後發現自己普通話好水皮就真😪

我都唔係好明點解d人咁鐘意改人英文 但又好似改到錯返

As follows -> as follow
As the following -> as the followings
Equal (v.t) -> equal to (屌，本身果個係verb黎架）

仲有好多.... discuss with you ... discuss about

見到個細嘅做左騎呢嘢
唔想屌人就係咁問

打半日咁快
有時D email我要搞幾日先得

真work?

ching 做邊行

最怕email錯grammar.... 7出全公司

pls cum in my office

打email冇問題 但係speaking好廢

我覺得係返左工再讀書就會係覺得自己英文好廢

係...呢點我都唔明

Lm

無問咁深入

Me 3不過普通話差感覺無咁柒

但講好過寫 白紙黑字記住仲樣衰 講都仲可以 扮野我都哈哈哈 咁帶過

打半日已驚覆得遲
幾日個客同老細屌起我嚟打

阿頭意大利人一番工聽唔撚明口音
勁想喊

我覺得好似係本地學英文既特別緊張，個d 外國返黎反而hea 好多

Email有留底
如果個email 係loop直頭係鞭屍

佢地來好鐘意叫我地做港普啦～～ 特色既腔

Template 係你的好幫手

無錯，仲要最衰上司會叫你recall 佢 再send多次...7上加7 所以email 真係要計過先可以send

每句都要google
Of with about都查一餐

我覺得尷尬既係上司嚮report或者email錯grammar，又唔好意思指正。有次偷偷地幫佢改，諗住唔覺，點知佢問我點解要改佢d野，自始我由佢錯⋯

例始:
Suggest to
Decrease on something
List out

香港人啲英文口音係外國人眼中好難明...

一定要save 底，再用grammer check

近似CS
有時做埋admin嘢

所以覆客好大壓力

法國公司
我同佢講英文
佢同我講法文

做野又拿西，5個大粒野3個法國人1個越南人1個香港人，但得個香港人做野
其他三個法國佬每日有7成時間係樓下間Pacific 飲咖啡同食雪茄
有個越南qc同我講英文，但要加埋手語先明4成

個法國it佬靠關係入黎，部電腦好野黎日日帶著個耳機打fortnite同Apex，但sap有事server有事都係call外援，因為佢連window setting都唔識

次次開會就算班法國佬係到都係用廣東話，因為佢地默認自己係黎座

啊仲有，公司一個叫Kevin一個叫Melvin，但法國總公司打黎冇一次係分得清佢搵邊個，個秘書聽唔明唔敢亂駁就駁比我or另一個男同事

法國佬真係好閪

同上 失憶到 is am are he she it i we you they in at on 都要查左先

老細錯我唔會改
最多靜靜提佢
因為自己都未搞掂

除非錯得好嚴重先會比人笑
對客email就大家睇得明咪得
最好愈簡單愈好
唔係個個外國客英文都好過你
出公司新聞稿寫講辭果d就無得講la

鬼佬呃飯食有一手

真
啲乜乜tense由中學廢到依家

有時要解釋啲複雜嘢
都想盡簡單
但因為英文太廢唔識簡單講
結果1999

岩呀，日常email溝通少錯冇乜所謂，反正email都開始casual化，而且溝通既對象都未必英文好或者咁計較哩d，但正式文件應該要執正

你好癲佢錯咪由佢囉
一係婉轉啲問份嘢啲字有錯嘅話使唔使改改佢

網路發達但係香港人英文仲係好似以前咁樣
當然唔係講緊TOP 20-30%果班人

正常，主動用多d講多d就會好

直到此刻 我都仲係一舊雲

仲有
好想好似啲英文勁人寫到啲外國式英文句子

我依家成日用啲港式句子
長又柒

唔係掛
有時收到人地公司d email真係眼都突埋
心諗間公司點會請埋d英文差到咁既人
然後好感嘆自己d同事英文真係好好

用咗衰極有個譜

XXX are as follows
XXX are the following
呢兩個多人撈亂

Discuss係transitive verb，無得喺discuss同個object之間加about，但超多人錯，情況同request一樣，勁多人喺個verb後面加for
之前幫老細執grammar，執到眼殘

List out港式英文

做緊ibank internal email都係求撚求
Send俾客好多時有template

好方法

唔好意思，新聞處邊個位有得學格式？

返工之後成日都係跟template 出email
而家工餘時間練返writing 就發現自己退步咗好多
啲生字唔識用返
好簡單嘅嘢都要寫到長篇大論

Google

港共英文差左好多，近年有D英文slogan 作得好差

港式可能都係錯

未必關英文程度事
可能係太少寫formal letter姐
我中英文都寫唔到

上網抄囉
出嚟做野
仲話背書默書

一出黎做野個部門阿姐Mark 左D comments 喺張紙，我上司叫我打出黎，我話個grammar 錯左，佢話唔理照跟佢打。當時我仲辯論一番... 然後仲send 左封email 去自己personal mailbox 記低件事，覺得好ridiculous.

出黎做野多年，D角都被磨平咗唔少，但仍然會出聲去同老細理論

我以為得我係咁

我諗大部分行業比啲濕鳩上司改完嘅email鬼佬都係皺住眉睇
遇過啲上司以為個email又臭又長再加啲舊式字例如thereafter就叫做有文采有禮貌，仲有啲咩please kindly 其實聽落又老又臭串

真係有禮貌嘅email通常都係頭一句+尾一句關心對方
可惜香港上司多數都係唔會諗下外國客過緊咩節日，成隻機械人咁老閪都用best regards

做返啲唔洗用英文既工囉

咁咪無壓力囉 你口音仲純正過佢

睇外國新聞

偶爾要覆下eamil，為免柒，我會用中文覆

日日比人捉我錯字，明明係自己寫比自己睇嘅note

Bus --> Busy

你講呢d美國佬都會錯
其實溝通到冇咩人care
除非正式文件 letter

未必係壞事

逐封 print 出嚟捉入房屌 grammer, 錯字之類

自己外國畢業番左香港做左幾年野再出國先發現自己英文退步左好多

曾經開會個陣好在意自己流唔流利 有冇口音
不過到後期已經唔緊要 最重要清楚表達自己意思
有D英文撬口會專登拖慢黎讀,
有陣講出黎都知自己錯Grammar, 同一句會講多次
其實鬼佬唔太介意

Email 對自己team會casual d, 對Business會盡量寫得禮貌D
通常自己會用多D point form, 直接list重點 句子短D之餘難D錯grammar

Recall 真係on9

Who fking cares

通常愈大粒愈唔care

有時我寫到勁formal 俾我老細

佢一句覆番 仲要sent from android

或者佢都係錯
你知香港 d 英文老師程度幾參差....

Internal都還好
有次send email搵日本人quote嘢
佢forward個email比同事
cc我用日文叫佢同事follow up
我都係靠小小日文水平先知佢講乜

in果個都英文差，鳩嗡就過骨。

師兄你想練習歡迎搵我

利申：英文native

啲tense 真係學壞人 ，從學習角度黎講。細個日背夜背tense，到要講就要計下formula用乜tense，唉 蛇都死啦。

香港中學校長鬼佬已經鬧我地做咩背tense ，佢話口講覺得自然就得。 但呢個係基建於平時日聽夜聽（或睇）英文。

啲鬼細個邊有學咩grammar，tense？當然有時佢地都會錯grammar。

加拿大大學生要考英文試先可以畢業，好多鬼，竹星都fail。我第一次肥要見counselor，點咗我兩度作文技巧之後Pass咗。有啲竹星fail2次，要上course先Pass到。

我有個越南名嘅澳洲客，都成日errrr

係香港，10個有9個既英文email都係錯L曬grammer用錯字架啦，我唔明有咩咁柒。

日本人都係，R曬頭！

我寧願佢講全日文，又英文又夾d日文

好撚奇怪全部都係香港人 但要用英文溝通

fortnite 比細路玩架wor

袋錢入你袋仲話慘

基本grammar有啲用，但幫唔到你用精準嘅vocab

同差過自己嘅人比較做乜

批鬥佢
偉大祖國既中文唔用
打封信都要用英文？
有冇咁崇洋，係咪中國你

我都係 喊出黎
都唔知講乜春

寫email都算輕鬆
最撚煩係寫minutes
你d老細講埋d 九唔搭八既野或者講野1999
聽左十幾次錄音都唔知你想講咩又要英文寫
寫份minutes 真係可以寫你幾日

跟著個英文勁既師傅
佢寫咩都搵野抄低

部門阿頭啲英文好勁
每次睇到佢啲改動都令我好佩服佢英文水準之高
搞到我成日懷疑佢當年讀U係咪有副修英文

（我打呢個回覆都諗咗好耐應該點組織我腦中嘅感想）

正常嘅...
跟印度佬老母真係想死...

覆兩句wtsapp都要search一大輪睇下有冇錯

有冇諗過自己中文都可能唔係精通

師兄真係要練下

利申：我都要

我阿姐都係咁 最弊係佢英文都唔係好 自己成日錯字錯grammar
但就好中意review 人地啲email 同report
剩係話寫得唔好叫我好好反省或重寫 完全無指教
我唔係唔虛心學習 但俾個三篤屁批評但又無建設性真係好難頂

起碼有人教你

幫你補習咪好lor

Interview問廣東話

外資

比老闆叫我去圖書館借d兒童英文書睇下，話我無寫錯，不過次次都一樣好悶

香港出哂名笑人英文發音錯，錯文法，點解唔用呢個字

最撚憎啲人寫一大段嘢都唔肯用point form
明明point form就一眼明白
係要人用腦去諗佢想講咩
依家閱讀理解咩
都唔計錯字錯文法之類

Dear department head,
May i apply sick leave today?
Best regrads

公司總要有你呢d垃圾氈底

第一次聽印度英文係讀書個陣有科係印度籍professor教
第一堂我有懷疑過聽唔明係咪我自己問題，跟住望住坐我隔離個鬼仔佢同我講唔洗驚佢自己都聽唔明
不過去到sem尾發覺自己聽得明左，應該係聽得多適應左

btw印度佬英文文法上冇問題，佢地written english有時我都會學到野

me too

認真答
我返工email 95%係全英文
對客同同事甚至下司下屬都係用英文多
亦都要成日改下屬對客既英文信

商用email要寫得好，最易既方法係睇一d寫得靚既templates
我以前返工見寫得靚既信都會存起佢將來參考
以前公司個首席律師好勁，英國人兼職作家
英文文筆靚到係用好簡單既字但配撘出黎係好溫暖好有理據
佢每封信我都存起黎參考
其他我會存既信係大公司出既信
有推廣有同客談判、道歉甚至搬寫字樓等唔同用途既信
尤其係C級職位同律師出果d信
政府既信最好搵d高官出既公開信
好似Obama、Churchill (Churchill直情拎埋諾貝爾文學獎)同羅斯福既文筆都係出晒名
佢地呢d信每個字都有執過度過，好有研究價值

上司下屬

試過揾唔啱一個好嘅template，焗住自己寫寫咗勁多that which such as 出嚟

佢哋根本係講緊另一個語言one two three four都聽到我一舊雲

Noted

岩
係誠品睇左幾本都買唔落手

同你情況一樣, 英文唔好, 但返工開會要用英文聽同講, 講其實都可以, 但聽就真係好大問題, 一唔專心就會miss 左好多, 有時人地講太快又會catch up 唔到, 有時又會聽唔明

係香港人擺撚晒野
外國send e mail好撚hea講重點，咩文法都唔撚理，明就得la. 而家寫paper寫小說咩！

最緊要面皮夠厚

專戈幫你補習 仲想點

真正夾開既唔會介意你錯gramma
大概明你meaning就得
出到勁formal果d都係準備開波或者唔知乜頭乜路果d咪左抄右抄人地果d,抄得幾年自然識

少寫就會唔記得
中文formal letter你依家叫我即場寫都係死

不嬲都差 返呢份仲慘 成日俾個 manager執 grammar 錯處 真係勁煩

d 美國佬都係咁

呢個真， 已經多嘢做， 仲慢慢睇你作文， 重點啱咪得

以前份工，我個電郵比客前都要先比左佢對左ok先可以岀。

成件事好on9，又要成日比阿姐串英文唔好

一樣
仲要佢英文都唔係特別好
問問問，我用得隻字緊係覺得最appropriate啦，如果過佢有字更加好，應該提出及指證，問嚟托咩，佢心入面都覺得我錯
嘥時間要人估佢諗乜

噉真係要再學下。

點搵

有個強國同事暗寸過 話以為香港人英文好好
睇到好多香港人用英文問野 真係可以完全1999，小學生程度都冇，但明明可以用中文
仲慘過i go to school by bus
打幾句簡單野 每隻字都錯哂
自己英文麻麻，冇資格話人差，但睇到好心酸諗緊母乳教學係咪真係搞到香港英文水平咁

咁你大鑊
中文都衰埋

有都好，我有個同事英文 grammar 都未搞點，will, may 後面個動詞係過去色，寫一頁嘅minute 不堪入目，老細係叉晒成篇寫過份比佢。

而佢係大學生嚟

被港式英文或者香港八婆糟
同發現英文唔夠同鬼佬吹水

係兩回事黎

呢個無
中文真是OK

啲女人做啊姐都係麻撚煩

但好似work

Me three
有時過份緊張又打錯字
結果要delete再send

會學下
巴打

其實鬼佬真係唔會理乜撚grammer, 串錯字都好常見，明就得啦！
除非係好正式既官方信先要執得正，其餘既話有時間不如做下其他實際野好過。

唔明點解會要求一個英文唔係母語嘅人
英文要好過外國人

最驚係寫minutes，本身英文已經差
入咗間公司無幾耐，對公司啲project唔熟，都唔知佢地講緊咩
次次都要錄音，返屋企用幾個鐘寫

本身grammar 都唔掂
宜家寫mail 唔可以寫personal tense
要用present

香港應該係英文較普及
個個都識講，少少溝通到
但真係叻英文始終唔多

每次都要諗用咩tense
最後個人最tense

利伸：到依家都未搞清楚

我有個fd英文程度係衰到
Send完email個supplier要打電話同佢confirm佢講梗乜
之後個supplier要再send封email講返喺電話同佢講過乜
問佢點解唔直接打中文
佢話因為個個都用英文
雖然我英文都差，但至少人哋睇得明

咩都打造打造 英文是撚但啦

成間公司(包括d officer grade)英文都好差

香港人最鍾意笑香港人英文差

其實出嚟做嘢唔係做啲專雕字嘅工種 溝通得到咪算囉
咁多個國家咁多種口音 每個地方又會有佢哋自己啲slang㗎啦
鬼佬佢哋啲email有時串字文法都錯啦

我公司mnc 間唔屎要同其他國家office/客開會
大家都知聽得明就算啦
有時啲日本/韓國客都講英文講到1999
最緊要用心聽聽得到幾多就幾多
唔明就事後再用email溝通
自己請下屬都係英文溝通得到就ok 最緊要唔好怕講同表達到意思

當我請你返嚟做data entry嘅
你啲英文好到曉飛托咩 去做記者/教書啦

起澳洲做藥劑
我做果區好撚多咖喱...
D人又閪又煩
又成日聽唔撚明佢地講乜

後尾我都反省咁樣唔太好，一來擅改老闆野唔尊重，二來又會畀佢覺得我懶叻懶醒，所以我之後都算

最快方法, 打落word 無藍線當啱

我成日覺得自己英文唔到文學水平用唔返平時
用中文個種文質彬彬既四字詞語同諺語
硬係差啲

靠感覺架咋呢個

真係唔知,溝通到熟左
有時hello 個D都廢事打,D客多數歐洲,北美都有,佢地都好少打到好正式咁
講求快,易明,清晰,最後係可以俾到佢想要既野就無所謂.

除左英美,其他個D 都盡量用簡單易明既字

對外正式email執呢啲有用嘅

其實咁講，大陸都好撚多聽唔明晚普通話腔
有時聽啲咩四川腔東北腔既普通話都係會聽到想死
然後又覺得我都唔係咁差姐

Well note

Fyi

讀大學已經發現英文廢到嘔
利申中中

做得clerk，普通文員一個，英文好極有限啦

屌 堅慘

差不多，寫一封email至少用3次google translate

教你係為你好 唔理你由你錯仲慘

一開始係諗成半個鐘先打到一個email
做耐咗就是撚旦 明就算

以前出親嘅信同文件好多都要入court，所以執得好正

教育問題
同埋都問吓自己求學時期有冇認真去學英文

呢d豬閪法國佬就係夜晚落老蘭選妃果班仆街

不過大把人追佢地撚尼含

I gone to school with bus

我都覺得差
所以狂聽voicetube練習法國進步唔少

中中係差D

之前一轉文職都係咁
結果買左本書學打Email
但最後都係copy and paste

冇錯 你錯用字佢幫你唔到 is am are on in at 都唔錯

利申：有premium

商業用語又真係另一樣野黎既咁又
但口語講多D就慣
之前有同事英文都係廢 但日日都要講
到宜家佢講英文係逐個字"登"出黎
但明就冇人理你

我返工都係同鬼佬客溝通多
佢地其實email都係偏簡單易明為主 甚至偏口語
反而香港人係formal 同business味重好多

我係垃圾

咁又睇你本身咩程度
用咗最基本既GRAMMA 錯極有個譜
但用咗唔代表語境會啱

最正係之前嘅intern嗰陣 我個老細同印度嗰邊啲人傾完 聽唔明 然後搵公司入面一個土生土長嘅印裔去聽都搞唔掂

英中

我之前返嗰間啲manger嘅英文都好差 佢哋係there have嗰啲嚟

有次我同事last day玩嘢 成篇email將佢簡單複雜化 仲要夾雜啲外國嘅口語 最後個manger睇唔明 打過嚟問 我同事叫佢唔明查字典

仆街, 我連入去D 英文餐廳都唔敢
屌

問題係 唔知自己岩唔岩
冇理由每隻字check 用法
真係由得佢算

I want this this this
Thank you

係香港人先咁撚鐘意咁正式
又dear
又Best Regards
而家靜係Hi, Thanks
算

DLLM 真係淆到仆街

COPY返人地email黎參考

呢個係懶姐
有得指點解要講個名

I'm very thanks them

係同埋好多時佢地連上下款都未必有 同team既同事都係極casual

以前老細教落
你可以慢
但唔好窒唔好er唔好重覆
人地會覺得你無自信唔信你

真 所以打中文算

Pizza!

Same，可以陪練？

人哋個個打英文
突然自己打中文好古怪
仲心虛覺得，人哋會知自己英文差

之前讀書係英國兩年都係咁過

有冇人可以同我陪練speaking？
香港地真係好少機會講英文

有冇咩方法可以improve下啲business English...
有時呀姐hand off 俾啲external email 叫我搞..
好苦惱先咇啲嘢出黎..真係好吃力

寫中文囉
我都係咁

你都on9
咪用返口語寫
人哋當你native先呀

係公司錯一個grammer可以有排俾人笑

你係咪未返過工，講野咁on9，用口語寫正式書信比客啊個啲，唔係普通內部email

真？
但聽人講話咁好無禮貌

出得多就慣

其實無野 人哋都會明白你亞洲人英文差
好多時係我哋自己諗多咗

清英文如何

語境啱先係重點

上次幫同事聽電話
發現聽唔明個韓國人嘅英文

Premium 好西貴

諗起以前係大學講普通話
俾本地人笑講得好難聽
但我問返佢應該點講先啱
佢又唔答我，好鬼串

依家工作上間中需要同內地人溝通
啲普通話有時講得正有時變咗崔世安tone

有時啲姐姐英文仲好過我

好想知佢地花咗幾多時間去執同度d內容
定話係平時有花時間去練習
所以到寫個陣就唔使花好多時間去執同度

又嚟呢啲post，想學好嘅話，你每個post都用英文出就自然會好，連登大把grammar nazi屌到你成材

驚錯驚醜驚瘀，一事無成

睇英語新聞報導，佢地口語得嚟亦好 formal

我都想有人幫我執英文

我日日I go to school by bus
見親客都1999

你都好 ..可以返屋企打完Minutes
我公司係即時recap ...見過有同事俾啲大粒當對大家面話佢寫唔到point，逐隻字講個同事逐隻句讀默出黎..心理壓力之大好難想象

原來Emily in paris劇情係真，法國佬

你地個位點in返黎架

我不嬲都咁寫

唔會，得香港人會笑人哋英文差

開心
我不孤獨

Me4
想改善

想

其實好多香港人英文都好平庸
但又要中英夾雜扮到自己好professional
平時吹下水都well / chill / ridiculous
See ma chiu’s heart, all pedestrians can see la

啱啱整左個account

Igotoschoolbybus12345@outlook.com

HKSAR Government Prees Releases

其實係睇場合既
你話問同事幾時交功課呢d咁hea既問答
當然就係casual咁講

掉返轉同老闆或高層present時
我見d鬼佬用字係好講究，會玩英文語言藝術
尤其係Powerpoint、business proposal同project update上
每隻字都要問責又要spin到風向

email 溝通到就得la
加上d外國客會問埋你whatsapp
唔明whatsapp打仲易明
不過記得傾完d野係依email send返出去

Tg me?

咁點搞

返工做細俾人改英文真係on9到
Send封野俾人改到考dse咁
最好笑原來上司唔知i will pass解唔參加

唔敢現真身

will後邊唔用得過去式咩
我dse得level 2 唔識依d

開個group如何？

想做CD ROM
廢cap怕醜

********************

如果你開group而又信得過我既話
我可以入group俾d意見

咁都起碼學到英文啊
之前有個阿姐中學畢業 講開fan Q you都日日睇我EMAIL 用咩字
有D字佢唔識/唔係佢用開就話我錯
但其實佢既template 一眼望落去已經錯

有幾個印度朋友 初識我個陣問我點解英文咁差 相處咗一個月先適應到

無料都扮到高人一等 先係真厚黑

What can we do with your email address? Native ching

呢樣同英文好唔好冇乜關係...

You can send me an email to me to get the ball rolling.

I’m happy to help review past emails / suggest what to improve / study methods.

我日日都聽唔明d鬼佬講野
成日要sorry幾次先估到

我公司6成都係外國人
個個都係要求簡潔同快
又長又噚係冇用
細個啱啱出黎做野
個email打到靚一靚又長
直接俾老細del到得返兩句話唔需要
自此以後都冇乜壓力

同佢講mama Mia

屌 typo

完

Go ahead.

有同事用
If there have any query, please feel free to contact
做outlook auto 句野

公司大部分人都係大學生
但都冇人提佢 好撚仆街呀

上網抄都抄句柒嘅

我打 need not (do sth.)
公司老女同事話錯, 要加to

佢連semi-modal係咩都唔知就教人英文

我試過 真係試過

咁多人負皮
其實我英文都唔係好好
但出黎做野法國好多人都好撚差

喺就喺柒啲聽唔明就問番隔離個local嘅senior
而家已經識聽好多
最慘喺咩，連阿頭個名都唔撚識讀
條痢有障礙卷唔到

香港就係好多人俾考試訓練到啲語感九唔搭八

我成日覺得印度英語應該係一種 language ，即係你識聽既話係可以寫喺CV既language proficiency嗰part既skills嚟

鬼佬係你邊個先?
個客?個老闆?

好想學用精準嘅英文

唔知你明唔明我咩意思

睇上面d人睇grammar 睇到咁緊張，又會改上司d email，又會同上司爭論，覺得好神奇 唔你地做邊行，我做金融，email都係鳩打，都應該成日錯

但鬼佬會聽得明，鬼佬係覺得印度人英文好過香港人

得把口，有時叫外國同事打有時問經理
點知原來鬼佬都係，明就得啦
要正式既格式，唔到我出

上個星期last day
個goodbye email打左成朝先出到街

同意，平時寫嘢寫成點通常係靠語感同語境，通常發現所謂「錯grammar」，都係因為急得滯，本身冇諗清楚自己想表達啲乜，proofread時自然會發覺唔知自己講緊乜，同啲同事/老細傾兩句，諗返清楚，然後改返佢就得

仲有上幾頁有人話「list out」錯、係「港式英語」，其實呢個涉及formal同informal usage之分，我頭先口痕問埋個native speaker佢話佢都會咁講，但佢寫就冇印象會寫list out，我唔評論咩為之「岩」定「錯」喇，大家用個語感去感受下，feel下個語氣發音同節奏

其實咁多人以為鬼佬=casual好on9
hea覆都睇你咩位置

公司同既外國人來往
佢地大多數emails都好正式、有齊上下款greetings
得少量casual/短既email係因為make appointment見面再傾etc

唔計internal同事，
見親causal覆、什至連上下款都無既
多數因為個鬼唔將對方放在眼內
eg to someone’s pa

印度佬真係搞唔掂 講野同做野都係1999

有聲
仲有個手勢

（反港獨!!!!! ）港大校徽應該改做咁

學格式都ok
參考埋外國啲公文仲好
外國啲文法詞彙用得仲精準啲

仲以為你話香港政府高官

有個四字頭廢中成日讀PREform

Come to my table to discuss with me

有個舊同事連咩係outstanding payment都唔識 以為outstanding係解“好出色”既意思

佢仲要係大學生嚟

口語=hea？

最弊你中文差呢，發覺同法國係唔同音都未搞得清

想跟你學

要睇不如睇美國英國啦咁

美國都簡單易明
係英國

同印度佬講電話

收住錢俾人proofread 學野都幾過癮

大把呢啲人
半桶水周圍教人

Grammar 只信 Grammarly

discuss with you 有咩問題

Discuss something with someone

一定要跟物件

你用你既first language支那文讀咪唔一樣囉

搵下商業書信讀下。
可以自己組班更好！

Igotoschoolbybus12345@outlook.com

我免費睇下咩問題跟著點樣學

但我唔係教師，只係分享下點樣由初中唔係好識英文到大學去英國讀law

八大？

俾錢嗰隻可能有啲用
免費版就真係淨係check grammar

係，做左好幾年野，二萬幾蚊嘅文員...

用中文寫一次
再自己譯做英文
順便可以查下字典學下生字

留名

佢地可以，因為佢地係鬼佬
唔會有介judge佢地岩定錯，但你係香港人就唔該俾老細proofread先

腔呢樣野你唔住返三五七年好難改到/ 學到
你刻意去學，但冇人同你講都冇用，練唔到
同埋大陸咁多腔調佢地自己慣左聽唔同腔，唔洗介意啦
香港依家都仲係英文緊要追普通話

都ok，每逢長既e-mail拎去check下先出街

利申先我公司八成同事九成老細係鬼佬
同vendors溝通有外國人有香港人

上面有人話鬼佬覆email係好hea同都會錯grammar、有typos
啱.... but佢哋錯嘅位同香港人錯嘅位係唔同
同埋... 有template係好，但有啲簡單嘢真係唔好寫到又長又侵，睇到都炆

例如鬼佬會簡單一句
Ok, will do it soon.
香港人就會寫
Yes, I will doing the job as quick as I can.

咁樣一句都算，有時變咗成篇essay... 又唔撚用point form。都唔知係咪學生時期作文要chok字數變成嘅習慣嚟。

好撚憎人唔分段
甚至有啲唔分句子
一句幾個comma廿幾個字

如果簡單 conversation 我覺得ok，尤其美國人，啲野係無咁formal，但人地informal 得嚟唔同港式英文咁。

不過講得啱嘅係，香港人好鐘意將啲email 打到成篇文咁，仲要追返啲 conversation 先慘

佢汁你 你又汁翻佢一劑Lo

真

99%係啦，夾硬限住要超過幾多字真係教育方法最失敗之一，言簡意精限住字數上限絕對可以更好咁訓練思考同溝通能力。

就係想學呢種精簡到肉
有時啲email長到自己都唔想睇返

台灣書就咪鬼睇喇
要睇就睇鬼佬寫黎教鬼佬寫野既書
我推介既係：
Better Business Writing (by HBR)
哈佛商學院出既，唔會衰既

On Writing Well - The Classic Guide to Writing Nonfiction (by William Zinsser)
1972年出左第一版後都唔知再出左N咁多版就知呢本野有幾堅

第三本係我最近睇既英文書，同商用書信冇直接關係，但你睇左好明好多商業邏輯，你淨係識英文唔識商業學咩人寫商用書信？
Measure What Matters: How Google, Bono, and the Gates Foundation Rock the World with OKRs (by John Doerr)

出黎做野後，我睇書如果原著係英文，我九成都會搵英文版黎睇。
英文係要浸得多先會好，冇咩捷徑

認同，佢哋嘅英文確實係用字準確，簡潔

老老豆豆呢排研究緊移民...
UK gov home office website啲英文係好正
大部份係simple english，簡單得嚟又精準
例如呢度

Overview

You can apply for a Standard Visitor visa if you want to visit the UK:

for leisure, for example on holiday or to see your family and friends

for business, or to take part in sports or creative events

for another reason, for example to receive private medical treatment

Check if you need this visa if you’re from outside the European Economic Area (EEA) or Switzerland.

Your application will not be accepted and you will not get a refund if you have the right of abode in the UK (for example you’re a British citizen). You need to apply for a certificate of entitlement instead.

你係好清楚佢想點，講緊乜

廣東話本身都係唔同音，你返番上去啦支那仔

係，開頭好戒意，左check右check。但後來發現大家D英文其實都係半桶水，是但SEND算

其實唔係
有時政府公文反而好累贅 、簡單複雜化

我聽唔少鬼佬講過聽印度英文易過聽我地港式英文

同佢講： say in English please

咁痴線😅佢宜家唔係老師喇窩

咁你又癈左啲，用半日

Hi - my English is bad.

Best Retards,
F

佢會幫你改做I will not participate

我覺得英文差唔緊要，最怕佢哋冇自知之明學人幫人改英文

如果覺得同音嘅話 懶音都好嚴重下